Usage: receiver [-h] [-v] [-4 | -6] [-rs hex] [-rss size] [-rawinvert] [-audioinvert {n,r,s,b}] [-d] [-dd] [-da] [-s] [-m] [-lf PTTlockfile.lck] -format {d,r,s} [-recformat {d,r,s}] {-ria alsadevice | -rif inputfilename} {-rof outputfilename | -rou udphost udpport} -sif {senderinputfilename | - } {-soa alsadevice | -sof senderoutputfile.raw} {-sif senderinputfilename | -sif - | -sit tcpport | -siu udpport} {-soa alsadevice | -sof senderoutputfile.raw} [-noreceiver] [-nosender] 




 Options:
 -h: help (this text)
 -v: verbose

 -dvsystem: d (D-STAR), c (CODEC2)

 -format: file/stdin-out format: d (D-STAR dvtool), s (D-STAR stream), c (codec2) or r (raw bitcopy) (RECEIVER AND SENDER)
 -recformat: overwrites global format-setting for receiver

 -rs: RAW-mode frame syncronisation pattern (default: 0x7650, as used by D-STAR) (RECEIVER)
 -rss: RAW-mode frame syncronisation pattern size (default: 15 bits, as used by D-STAR)(RECEIVER)

 -rawinvert: RAW-mode bitsequence invert (bits read/written from left (bit7) to right (bit0)) (SENDER AND RECEIVER)
 -sb: length of silence at beginning of transmission (seconds)(SENDER)
 -se: length of silence at end of transmission (seconds)(SENDER)

 -resync:  resyncronize: overwrite 21-frame syncronisation pattern in slow-speed data with standard D-STAR pattern(SENDER)
 -z: Zap (delete) D-STAR slow-speed data information(SENDER)
 -lf: lockfile use to signal PTT switching
 -m: add begin and end MARKERS to raw data output(RECEIVER)

 -d: dump stream data(RECEIVER)
 -dd: dump more stream data(RECEIVER)
 -da: dump average audio-level data(RECEIVER)

 -s: stereo: input alsa-device is stereo(RECEIVER)
 -audioinvert: input audio inverted (needed for certain types of ALSA devices): 'n' (no), 'r' (receive), 's' (sender), 'b' (both) (RECEIVER AND SENDER)

 RECEIVER INPUT AND OUTPUT:
 -ria: INPUT ALSA DEVICE 
 -rif: INPUT FILE

 -rof: output filename (use - for stdout)
 -rou: stream out received data over UDP (port + udp port needed)

 SENDER INPUT AND OUTPUT:
 -sif: input file (use - for stdin)
 -sit: input TCP port
 -siu: input UDP port

 -soa: OUTPUT alsa device
 -sof: OUTPUT file

 -4: UDP host hostname lookup ipv4 only(RECEIVER)
 -6: UDP host hostname lookup ipv6 only(RECEIVER)

 -noreceiver: disables receiver module
 -nosender: disables sender module
